
# FC同人文--我是一只流浪猫

我是一只流浪猫，来到这个街区已经很久了。起初，被这所房子(指若苗家)的温馨的气息所吸引，于是就在它边上住下了。

这家有帅气的男主人（指空）、温柔贤惠的女主人（指紫），还有他们众多的孩子（指紫苑、雅彦，以及空的几个助手）。只是...其中那几个年龄较大的孩子（指空的几个助手）总是夜不归宿、且只进出二楼，这就让我有些费解了。也许，人类的有些事终究是我所无法理解的。比如，这几个大龄的孩子为什么明明是男子的气息，却打扮成女子的模样？...话虽这么说，但看到一家人欢声笑语、其乐融融----真是让人羡慕----谁还会在意他们的衣着打扮呢！

每当我吃饱喝足，就常常躺在墙头晒太阳。我时常看到那两个孩子（指紫苑和雅彦）背着行囊（指书包）外出觅食。早晨他们从大门出来往那边走，傍晚他们又会从那边回来。二人时而打闹嬉戏、窃窃私语；时而又沉默不语、心有灵犀。每当夕阳西下，二人之间那浪漫的气息，如同身后渐长的影子，慢慢地生长开来，盈满了整个街道。这大概是我一天中最美好的时光了。

这样子的情况，大概七天里会有五天。剩余的两天他们则经常见出现在房子的阳台上或者房顶上。大概是在交流这五天来觅食的心得吧。有时他们会聊到夕阳西下，有时也会一起看皓月当空。每每看到这些，除了浪漫，我脑子里再也想不到其他的词了。

住在这里，除了浸泡在每日份的浪漫里之外，也让我见识了一些稀奇古怪的事情。比如，有一次我看到男孩趴在屋顶的窗户顶上（指雅彦偷看紫苑的相册，怕被发现而躲在窗户顶上），直到傍晚才下来----一定是为了捕猎而在修炼新的技能吧！再比如，房子里有时竟然会发出杀猪般的嚎叫（指雅彦的喊叫）；其凄惨程度路人可知----当然，也惊动了我。当我满脸疑惑地顺着声音望去时，我头顶多半会飞过一只乌鸦或蜻蜓。当我跑跳着扑向它们，想和它们玩耍时，却发现它们每次都飞得比我高那么一点点....真是遗憾呐～

就这样，许多年过去了；如今我也有了我的女伴。我们相约一起去探险更大的世界。所以，我要离开这里了；离开这所温馨的大房子，离开你们这些可爱的人。但我想我一定不会忘记你们，不会忘记你们曾经带给我的感动----那些亲情、友情和爱情。或许，我们会邂逅在世界的另一角；或许，我会在别处遇见似曾相识的你们....



（致离我远去的FC世界）



--------------------------------------------------
[CC BY-NC-SA 4.0](https://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/4.0/deed.zh)

![](https://i.creativecommons.org/l/by-nc-sa/4.0/80x15.png)

转载请注明出处